知唔知點解歐洲大會要整歐超杯？

歐洲聯賽冠軍盃是球壇盛事，但最新的歐聯改制卻引起了爭議，球迷、球會都不滿改革內容。

新制又稱為「瑞士模式」，可以參加歐聯的球隊由32隊增加至36隊，但卻不再沿用8個小組進行初賽的模式。消息指，各歐洲聯賽的8隊最頂級球隊將成為種子隊伍，直接進入16強的比賽，而其餘參賽球隊則要爭逐餘下位置。新制之下，因為要確保每隊球隊都最少有10場比賽可以參與，整個賽事將進行225場比賽，比現時的125場大大增加，原本參與球隊在1月時是不必為歐洲賽而煩惱，但新制下連1月都要加入歐聯賽程，比賽密集令球會難以處理。

英格蘭足球聯賽（EFL）方面已表明反對，其主席指新制之下國內的聯賽盃或成犧牲品；祖雲達斯會長艾格尼亦認為改制對歐聯比賽而言是一大嚴重威脅。非但球會反對，連球迷組織一樣不支持，曼聯、阿仙奴、拜仁、多蒙特、阿積士等等14個球會、共17個球迷組織已經發出聯署信，直指新制是「公然奪權」，並會「摧殘本土聯賽」的各種安排與及部署。

但消息指，歐洲足協與歐聯賽會方面已達成協議，歐聯新制極有機會在日內上馬，更會在2024年至2033年間沿用，其影響可能非常深遠。

盲反:歐超聯摧毁足球文化，唔理點解總之就唔搞得

冇咩對錯 係立場唔同

明明係uefa自己改制破壞傳統先

明明連登好響往芬蘭挪威果種均富
而家Uefa財富再分配，希望大球會幫細球會賺錢，點解咁多人屌？

因為連登仔現實中係窮撚，所以想有人分錢俾佢，但係又支持大球會，唔想大球會倒貼細球會

即係人格分裂
明明歐足協幫緊窮撚球會上位
我廿年比斯特韋斯咸哈化柏林球迷十分支持足總